.\" (C) Copyright 2021 arnault perret <nakedev@arpinux.org>,
.TH DOTCLEANER 1 "February 19, 2022"
.SH NAME
dotcleaner \- nettoyage du dossier utilisateur pour nakeDeb
.SH SYNOPSIS
.B dotcleaner
[trash|securetrash|cache|thumbnails|history|logs|all|secureall]
.SH DESCRIPTION
dotcleaner lance un menu pris en charge par rofi(1) pour nettoyer la corbeille,
les éléments récents, les aperçus, les caches, l'historique et les logs du dossier utilisateur. Une option utilisant
.B shred
est proposée pour une effacement sécurisé de la corbeille ou de l'ensemble
des fichiers.
.SH UTILISATION
Lancez simplement
.B dotcleaner
depuis votre session i3(1) ou fuxbox(1) pour afficher le menu graphique.
.SH Fichiers pris en charge
.TP
\- $HOME/.local/share/Trash/files/*
.TP
\- $HOME/.local/share/Trash/info/*
.TP
\- $HOME/.cache/*
.TP
\- $HOME/thumbnails
.TP
\- $HOME/.local/share/lftp/history*,log*
.TP
\- $HOME/.local/share/ranger/history
.TP
\- $HOME/.local/share/zathura/history
.TP
\- $HOME/.local/share/recently-used.xbel
.TP
\- $HOME/.local/share/profanity/logs/*
.TP
\- $HOME/.local/share/xorg/Xorg.*.log
.TP
\- $HOME/.config/ghb/*.log
.TP
\- $HOME/.w3m/history
.TP
\- $HOME/.wget-hsts
.SH Voir aussi
rofi(1) shred(1)
